777都冇眼睇

777都冇眼睇

7,364

電視畫面

外地朋友問起香港現況，高度自治還有多高。

還高度自治？用官腔說句大白話：「沒證據顯示，娥特班子有捍衛低度自治的意志，也不存在真正幫港出聲的空間。」全面投降的例子，像流水帳般細數一遍會很傷神傷身兼傷腎，朋友本來活得好好的，聽了既搞不清楚，也沒責任分擔港式負能量。時間關係，只能舉一件破天荒的怪事給他聽聽看，當瀛寰搜奇、人類奧秘之類看待，可能會好過些。

特區教育局竟然發信給學校，要求中學生在上課時停課，收看京官在港演講直播。我以為，若是外星人終於現身了，美國太空總署或是新時代強國君主，對地球人發表人類並不孤單，人類真正進入新時代之類演講，才值得卡掉本來密密麻麻的課程，齊齊坐聽世紀宣言。現在校內直播的，只是無數基本法權威之一的經濟學者講基本法法律條文，有需要在學校直播嗎？下課再重溫擦鞋仔所謂「京官講話的神采，用字的風格」不成嗎？我懷疑，自古以來無論中外，神聖的教育工作並沒有出現過這樣的荒唐史。中學生當然不會因此洗腦，基本法研討會的用語內容，大人都一頭霧水，整件事為做而做，交功課給上頭交差。
若純粹討好主子，十九大習大大三小時講話不是更應該要求全民收看，不強迫，有看過自拍證明一下就沒事了。此例一開，京官重要談話不少，快要退休的李飛要師生一起學習學習，港澳辦中聯辦再有重要講話要不要直播進校園？這到底是誰出的餿主意？

教育局長沒這「勇氣」開創先河，而且先硬後軟，不用官校匯報如何安排，可見也只是敷衍，回家時無顏面見子女的。娥特晦氣的反應有，雖然一向以刻薄貧嘴好鬥見稱，好打得有時就是好喜歡單單打打的意思，對爭議性問題，不能幻想有讓人舒服好過的答案，但是這次，見慣的不屑與晦氣，竟然洩漏了心灰意冷的跡象。明明強調有責任推廣，被逼得緊了，又補一句：「闔埋眼就睇唔到。」777乃資深公務員，擁有比689更高明無恥的話術，本來講了等於沒講就講完，毫無必要擦完了鞋再冒犯這次重要演講。從777晦氣回應，有九成是受到中央教育部長不能不接受的「關懷」，她本人不想被關懷，管治權被強姦，所以也用「闔埋眼就睇唔到」這精神勝利法勉強掙扎，聊以自慰，也許還有「我都冇眼睇」的自況。

此事有一葉知秋之效，妹仔與奴才建立了這個里程碑，往後就不必多說了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
將軍澳與中環 (左丁山)

下一則
「窩囊廢」與「窩囊肺」 (李碧華)